土地大辯論後日展開 短期選擇少

土地大辯論後日展開 短期選擇少

■土地供應專責小組周四啟動為期5個月的公眾諮詢，圖為小組主席黃遠輝。資料圖片

【本報訊】決定未來土地使用優次的土地供應專責小組後日啟動為期5個月的公眾諮詢「土地大辯論」，在18個土地供應選項中，只有4個選項可於短中期，即8年至10年內供應土地建屋，當中包括發展棕地。政府估計新界約有1,300公頃棕地，當中會優先處理發展潛力較大的棕地，包括古洞北/粉嶺北、洪水橋、元朗南及新界北4個新發展區，估計涉及約540公頃棕地，即相等於大約12.5個西九龍文化區面積。

包括古洞北洪水橋4區

規劃署於去年4月委聘顧問進行「新界棕地使用及作業現況研究」，至今已完成新界東南、新界西南及新界東北的棕地調查。根據顧問研究的非實地調查資料，估計新界約有1,300公頃棕地，但有關估算仍需待實地及問卷調查完成後才可確認，料有關研究於今年內完成。

約1,300公頃的棕地中，政府會優先處理大型棕地群及發展潛力較大的棕地，包括古洞北/粉嶺北、洪水橋、元朗南及新界北4個新發展區，估計涉及約540公頃棕地較有潛力發展，即相等於大約12.5個西九龍文化區。

其中就洪水橋新發展區及元朗南內的棕地作業調查的結果，發現大型棕地群主要分佈橫洲、錦田、八鄉、新田、坪輋、恐龍坑及打鼓嶺等地區，而較小的棕地群則散佈於新界鄉郊各處。但現時大部份棕地屬私人擁有，包括集權擁有的祖堂地。

至於餘下760公頃棕地，要待規劃署的研究結果，以及土地供應專責小組公眾諮詢後所收集的意見，再評估有關棕地發展潛力。

■記者譚靜雯

上一則
多幅地由原居民聯合把持

下一則
橫洲公營房屋勢延遲落成

多幅地由原居民聯合把持

貨櫃場劏車場分佈凌亂 夾雜民居橫台山規
劃差 浪費71公頃棕地